# Работа с исходным кодом
Вся суть работы с исходным кодом - это внесение каких то изменений и создание из этого кода - **docker-образа**.

## Сборка Backend
Для упрощения сборки исходного кода в docker-образы были созданы специальные _**bat-скрипты**_, которые позволяют упростить процесс создания образа.

### LynxMRP
Переходим из корня папки с проектом в каталог ``run_scripts``. Там есть два вида скриптов:
1. ``docker-publish.[название_сервиса].bat`` - собирает приложение, запаковывает в образ и публикует в docker-репозиторий.
2. ``docker-start.[название_сервиса].bat`` - собирает приложение, запаковывает в образ и запускает приложение.

1ый скрипт публикует образ в docker-репозиторий, но при необходимости можно сохранить образ в файл (если на сервере нет доступа в Интренет). Делается это командой ``docker save``, например:
```
docker save --output c:\images\lynx-server.tar lynx-server
```

### Lynx File Server
В корне приложения есть 2 скрипта:
1. ``docker-publish.file-server.bat``- собирает приложение, запаковывает в образ и публикует в docker-репозиторий.
2. ``docker-start.file-server.bat``- собирает приложение, запаковывает в образ и запускает приложение.

1ый скрипт публикует образ в docker-репозиторий, но при необходимости можно сохранить образ в файл. Делается это командой ``docker save`` (пример выше).

## Сборка Frontend
В клиентском приложении всё аналогично. В корне есть папка ``build_scripts``, и в ней несколько скриптов. Нас интересует ``build-dist-publish.bat``.
Этот скрипт публикует образ в docker-репозиторий, но при необходимости можно сохранить образ в файл. Делается это командой ``docker save`` (пример - выше).

## Доработка исходного кода
Весь код хорошо продокументирован в сложных местах. 
Так же имеется документация API, что существенно помогает при расширении функционала. Данная система называется **Swagger**, и расположена по адресу ``http://[адрес_сервера]:8081/swagger``.
При успешной загрузке **swagger** можно увидеть нечто подобное:
![Swagger](../../images/Screenshot_1.png)
